---
title: 记-开始React的学习
date: 2016-10-20 20:34:15
tags:
  - 随写
categories: Record
---

微信小程序的一波浪潮，又回到了前端和移动开发者就业的互相竞争压力的问题上。

>*前端App开发的前景似乎也越来越明朗了。*

<!--more-->

赶紧学了点前端基础，最近了解到React倒挺流行，组件化开发，说真的刚开始接触前端的我不是很懂这个的“伟大”意义，我就理解为编程语言中的面向对象吧。。

然后虚拟DOM，感觉也很牛逼，具体解释来说，照搬官方文档的意思：底层数据变化的时候，组建的DOM映射在Virtual DOM上，然后在这个虚拟DOM上会实现一个算法，找到要变化的DOM节点，然后修改到实际的DOM上，重新渲染页面。所以说会快很多。

关于单向数据流，这方面不是很清楚，暂时留个坑吧=、=

总的来说，React的大体可以分成以下几个：

* 组件化
* JSX（JS的糖衣语法）
* Virtual DOM
* Data Flow（单项数据流）



这里给出个官方文档的简单例子吧

```jsx
ReactDOM.render(
  <h1>Hello, world!</h1>,
  document.getElementById('root')
);
```

看着很舒畅啊，JS和HTML混写，说真的很强大的感觉。

Facebook感觉开创了一个新的潮流啊~~~啦啦啦
